窮撚學咩人玩車？

大家點睇呢一句

窮撚學咩人 _ _

請接龍

窮唔窮睇點定義，但無錢泊車唔好買車，違泊阻住哂

今朝先係老圍村 見到架A250被人抄左牛肉乾

但個度成堆錶位吉既

可能有錢唔志在

窮撚學咩人出世

呢句基本上係萬能 key，唔理得咁多

窮撚要去絕育

聽完就算

窮撚學咩人生存

窮撚學咩人生仔

窮人學咩人搵錢

窮人學咩人生仔
窮人生病無錢學咩人醫病

窮撚養車 養得衰過人

窮有窮養啊～無問題啊

無咩必要下下講呢句

點解窮人唔玩得車？咁樣只會顯示貧富懸殊有更大分別，牌費雖然話加30%，但會令幾多本身有車既人為左每年多2千蚊而放棄養車？我覺得係好少數，但會令好多新手初次接觸車既人增加難度去買車，果d要被標籤係窮人？係政府令到呢個社會覺得一件交通工具都咁物質化。

建議你睇睇新加坡發牌制度先😂

其實當你真係計數買車養車
你就知到呢30%根本唔係錢嚟
所以係咪真係有人會因爲呢個牌費唔賣車？

買*
自

想表達d咩？新加坡天價養車，所以唔塞車？香港要仿效佢，令車輛數目減少？有冇諗過香港人多車多係點解？唔好話我知你仲未知背後原因，每日有幾多新移民黎香港。

無錯 日日放支那狗落黎 仲話香港人口無上限
先唔講買車
排隊搭車都多好多人
如果唔係放咁多狗落黎
香港人生活點會變得咁差
拉低晒文化水平
但係又拉高生活指數

不過係到出世連反對既聲音都無存在必要

出世無得揀

唔好諗住一個暢通無阻嘅交通網絡或者分到一層公屋係好好彩，佢只係塞住香港人既一個籍口

窮撚學咩人屙屎

就算有位都唔泊停車場呀, 我好撚忙架, 最緊要方便自己

窮撚學咩人食飯

窮撚學咩人打飛機

十分同意

有時見D 人, 遠又唔撚去, 近又唔撚去
唔知揸黎做乜9

如果本身已經有車既人，佢只係多兩三千蚊，但對一個初次接觸車既人黎講，買部腳車幾萬蚊，而且本身停車場已經貴，香港本身養車已經好高難度，而家加埋牌費，等如100蚊1個橙同105蚊1個橙，唔係只係多5蚊既分別。

入場費高咗，但係佢本身都係有入場費
所以依家就算唔係要你用100蚊買個橙
你本身都要用80蚊去買

坦白講，車喺香港唔一定係必需品
如果你要求香港要有外國咁嘅駕駛體驗
最起碼要少咁一半人同車

窮有窮玩 關你撚事

最起碼搵到位擺邊
唔好阻到人

其實好正確
好多粉皮淨係識買架車
連呔都冇錢買
跟住問點解炒

窮撚學咩人呼吸

有車有資格比牌費係身份象徵
跟通脹加少少唔明啲咩

＊嘈啲咩

你出返去啦 屌你老母

呢樣就係令香港貧富懸殊差距嚴重既問題，係窮人眼中，車係奢侈品，但係富人眼中，代步車可以係必需品。點解香港揸車係身份象徵，我就覺得窮人有需要，一樣可以買車，歸根究底都係香港人多，點解香港人多，你我都睇到。而家去街市買本地豬都就快變奢侈品。

應該係返嚟夜過人，朝早起身又遲過人

建議你睇睇新加坡擁車比例同日常開支先

跟通脹加冇問題，但早幾年好景又唔加，未來香港如果衰你覺得佢會減？，今年養埋國安先黎加就知咩料啦。反而違泊我就覺得應該加！

窮人最鍾意幻想自己係有錢佬然後喺連登屌人係窮人

車作爲必需品
不外乎居住地點問題/家庭需要/駕駛維生
其實呢啲以外嘅使用，都可能已經係奢侈
至於身份象徴，我唔覺得喺香港揸錢七有幾高尚

如果你話政府嘅道路管理唔值呢30%加幅我都覺得合理
但話呢30%顯示貧富差距我就覺得over咗
如果真係必需品，平均每個月多二三百蚊
根本冇咩分別
但如果對呢二三百蚊咁敏感
可能要考慮吓自己養車嘅能力
香港你搭的士call uber出入
仲平過你養車

利申：揸錢七車小朋友

我可能表達錯左，就係本身香港揸車俾人認定係奢侈品係身份象徵，所以本身就已經有明顯差別，而家加30%，我覺得仲加大左個差別，我唔想自己住既城市有呢個現象姐，我好認同窮撚學咩人玩車，就好似窮撚學咩人生仔一樣，我都好認同，但一個土生土長既香港人唔應該係咁去遷就新移民落黎生仔咁姐。

窮撚學咩人慳錢

有多餘錢買架車 窮極有個譜

同埋佢唔係按通脹加，大刀闊斧一刀30%，仲未計新車稅，就係唔想普通市民揸車，佢收埋大陸有錢人車稅，順利成章庫房增加收入最後開資咪又係去返國安到，普通人揸唔到車咪搭黨鐵囉，最後都係羊毛出自羊身上。

十幾年先加一次30%都叫大刀闊斧？